【等睇仆街】疫情趨緩？中國放寬標準：戶外通風處不用戴口罩

2020/03/18 16:25
張原紘 綜合報導 / 中國

武漢肺炎疫情最近在中國有趨緩的現象，根據中國衛健委資料，被視為疫情起源地的湖北省武漢市，過去7天的疫情，昨天新增確診數為1人、16日為1例、15日為4例、14日為4例、13日為4例、12日為5例、11日為8例。

放寬標準 戶外不用戴口罩

中國國家衛健委今天下午官網公布「公眾科學戴口罩指引的通知」，指出目前在對抗武漢肺炎疫情形勢下，為引導公眾科學戴口罩，有效防控疫情，保護公眾健康。

指引指出，一般民眾在家、無人員聚集、通風良好的戶外，建議不戴口罩。但若是處於人員密集場所，建議隨身備用醫用口罩；在與其他人近距離接觸時戴口罩，在高風險地區，建議戴一次性使用醫用口罩。

至於監獄、養老院、福利院、精神衛生醫療機構，以及學校的教室、工地宿舍等人員密集場所，中、低風險地區，日常應隨身攜帶一次性使用醫用口罩或醫用外科口罩，在人員聚集或與其他人近距離接觸時戴起口罩。

在高風險地區，建議工作人員戴醫用外科口罩或符合N95及以上級別的防護口罩；其他人員戴一次性使用醫用口罩。

冇事就唔洗帶啦
復工未